中 國 網 民 怒 斥 環 時 生 安 白 造 製 造 兩 岸 矛 盾

轉自網易
前不久，環時利用台灣故宮在日本展覽顏真卿《祭侄文稿》一事，混淆是非，挑撥兩岸矛盾，並稱「展品沒有仔細保護，能夠隨便拍照。」

最近，有一位台灣同胞特地赴日參觀，並發表文章説想哭，難以置信有如此大規模，高品格的中國書法雲集國外。

展覽有顏真卿29件，其中27件顏真卿書法展品，除了《麻姑仙壇記（何紹基藏本）》來自香港中文大學文物館，其餘26件皆為包括東京國立博物館在內的日本多個博物館藏品。顏真卿《祭侄文稿》在單間展覽；王羲之13件；日本各個博物館收藏的中國宋代四大書法名家——蘇軾、黃庭堅、米芾、蔡襄書法作品，更是悉數展出，且皆為不多見的卷軸作品。全場書法展品涉及的其他中國書法名家還有——虞世南（唐）、歐陽詢（唐）、褚遂良（唐）、張旭（唐）、懷素（唐）、柳公權（唐）、趙孟（元）、董其昌（明）、何紹基（清）等；涉及的中國政治人物作品更包括——李斯（秦）、唐高宗、唐太宗、武則天和唐玄宗。

環時和一些媒體説，展品准許自由拍照，完全是胡説八道。現實上，除了一張泰山的拓品，其他都不許拍照。環時就是在用謊言和欺騙，製造兩岸中國人的矛盾和仇恨，居心險惡，典型的小人嘴臉。

原留言

屎球